議員斥藉抗疫新例打壓異己

議員斥藉抗疫新例打壓異己

警方昨在酒吧取走CCTV硬碟機。司徒韋桐攝

【本報訊】政府上月底實施禁聚令以來，「黃店」食肆屢被警方及食環人員巡查，上月底悼念8.31活動的巿民亦被警方以疑超過四人聚集為藉口截查，外界質疑當局藉抗疫規例乘機打壓異己。民主黨立法會議員鄺俊宇昨在立法會財委會審議「抗疫基金2.0」撥款時，質問當局是否「厚此薄彼」拒向黃店批出資助，政務司司長張建宗聲稱，抗疫基金不分顏色，無政治掛帥。

禁聚令3月29日起生效，黃店如基隆茶餐廳、光榮冰室、龍門冰室、大渣哥茶記等屢遭警方及食環署人員以接獲投訴為由「踩場」，在繁忙時段逐張餐桌拉尺量度距離有否違規，每每擾攘多時，有黃店負責人指連日來已數不到被巡查多少次。

政府避答黃店違規會否失資助

相關新聞：青年貼諷習近平文宣 警爆粗辱罵

鄺俊宇指，多間黃店近日被有關部門針對，又有傳言指違例食店不能領取抗疫資助，要求局方澄清，他認為目前社會萬眾一心抗疫，不應分政見而厚此薄彼，又斥警方連番針對黃店做法「小學雞」。

張建宗辯稱：「防疫基金無分顏色，乜都冇嘅，我哋完全係實事求是，冇政治掛帥，真係為香港做事。」他更替曾譴責他的警隊開脫，指同事不會挑起事端，亦不會自找麻煩，有需要就會執法或巡查，籲大家不要想太多、或演繹得太過份。至於食店違規會否不獲發津貼，食物及衞生局局長陳肇始僅指基金派發時有不同資料考慮。

■記者張珮琪

警務人員子女關注組